[
  {
    "question": "En byte inneholder hvor mange bits?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["1", "8", "16", "32"]
  },
  {
    "question": "Hva kalles en test der man bare ser på inputs og outputs av en funksjon?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Hvitbokstest (white box test).",
      "IO-test (Input Output test).",
      "Svartbokstest (black box test).",
      "Integrasjonstest."
    ]
  },
  {
    "question": "Omtrent hvor mange enheter er koblet til Internett i dag?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Halvparten så mange som det finnes mennesker på jorden.",
      "Like mange som det finnes mennesker på jorden.",
      "Over tre ganger så mange som det finnes mennesker på jorden.",
      "Det er det umulig å svare på."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en transistor?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Enheten som omformer 220V vekselstrøm til likestrøm som kan brukes til de ulike enhetene (CPU, lydkort, grafikkort, harddisk, RAM osv.) i datamaskinen.",
      "Et kretskort der man kobler samme de ulike delene i en datamaskin, som CPU, minne, lydkort, grafikkort, RAM osv.",
      "En bryter som det kan enten gå strøm igjennom eller ikke, som man kan endre ved hjelp av strøm.",
      "Algoritmen fra å gjøre om fysiske lydsignaler til digital representasjon av 0er og 1ere."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvordan representeres desimaltallet 321 som et binært tall?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": ["1100101", "11001001", "100101101", "101000001"]
  },
  {
    "question": "Hva er hensikten med en DAC?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Konvertere fra analogt til digitalt signal.",
      "Konvertere fra digitalt til analogt signal.",
      "Komprimere et digitalt signal.",
      "Øke samplingsraten."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva får vi med like mengder av rødt, grønt og blått i et punkt på en skjerm?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Sort, hvitt eller gråtoner.",
      "Cyan, magenta og gult.",
      "Brunt.",
      "Fiolett."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva menes med 'sampling rate' under digitalisering av lyd?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Hvor hyppig man måler lyden.",
      "Frekvensen på lyden som skal digitaliseres.",
      "Nøyaktigheten/antall bits i måleverdien.",
      "Den maksimale lydstyrken/volumet som kan digitaliseres."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er RGB?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Random GB - hukommelsen i en datamaskin.",
      "En fargemodell for reflektert lys som viser hvordan alle farger dannes fra primærfargene.",
      "En fargemodell for utstrålt lys som viser hvordan alle farger dannes fra primærfargene.",
      "Rødt, Gult og Blått - primærfargene i reflektert lys."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er «booting» av en datamaskin?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Prosessen som starter opp datamaskinen.",
      "Endre systeminnstillinger på en datamaskin.",
      "Sjekke om datamaskinen er smittet av et virus (en boot).",
      "Sparke til en datamaskin når den ikke gjør det man ønsker."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva ligger i begrepet ”system engineering” i følge læreboka?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "”System engineering” fokuserer på underliggende teorier og metoder som utgjør datasystemer.",
      "”System engineering” fokuserer på praktiske problemer med å produsere programvare.",
      "”System engineering” inkluderer alle aspekter av utvikling og evolusjon av komplekse systemer hvor programvare spiller en viktig rolle.",
      "”System engineering” og ”Software engineering” er det samme."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilke av disse enhetene er vanligvis involvert i ”Fetch/Execute Cycle”?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "ALU, CU (Control Unit), RAM.",
      "ROM, ALU, RAM.",
      "CU, RAM, ROM.",
      "OS, ALU, CU."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva går aktiviteten arkitekturdesign (architectural design) ut på?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Definere grensesnitt mellom systemkomponenter.",
      "Designe hvordan hver systemkomponent skal fungere.",
      "Designe datastrukturene for hele systemet.",
      "Identifisere den overordnete strukturen av system, de overordnete komponentene, og\nhvordan de er strukturert og knyttet til hverandre."
    ]
  },
  {
    "question": "Når det gjelder henholdsvis lagring og overføring av data så måles de vanligvis i …",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Bits (lagring) og Bits pr. sekund (overføring).",
      "Bits (lagring) og Byte pr. sekund (overføring).",
      "Byte (lagring) og Byte pr. sekund (overføring).",
      "Byte (lagring) og Bits pr. sekund (overføring)."
    ]
  },
  {
    "question": "En ulempe med inkrementell utvikling kan være:",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Må ha alle krav på plass før man kan starte på design og implementering av system.",
      "Gjør det vanskeligere å teste systemet for feil.",
      "Egner seg kun for store prosjekter.",
      "Arkitekturen (strukturen) til systemet har en tendens til å forringes for hvert inkrement."
    ]
  },
  {
    "question": "Man kan sende stadig mer informasjon gjennom luften ved å …",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Bruke eldre stabile omkodere (Encoders).",
      "Bytte til lavere frekvenser.",
      "Utnytte interferensen som oppstår når to mottakere står i nærheten.",
      "Øke båndbredden."
    ]
  },
  {
    "question": "Når det gjelder adresse-feltene i gammel (versjon 4) og ny IP-versjon (versjon 6), så er det\nslik at",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "De bruker like mange bit.",
      "Den gamle versjonen har ikke nok bit til å adressere alle maskinene på Internett.",
      "Ny versjon bruker dobbelt så mange bit.",
      "Ny versjon klarer seg med halvparten så mange bit."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er programvareevolusjon?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Programvare som må endres pga. av endringer i utføringsmiljøet.",
      "Kjøre programvare på raskere datamaskiner.",
      "Programvare som blir stadig større og raskere.",
      "Programvare som blir mer og mer intelligent og fleksibel."
    ]
  },
  {
    "question": "Anta at vi har en todimensjonal liste (liste av lister) med navn. For eksempel <code>lister = [['Anh, Ine', 'By, Ken', …], ['By, Ken', 'Cox, Jo', …], …]</code>. Her er hver indre liste alfabetisk sortert etter etternavn og uten duplikater, men samme navn kan forekomme i flere av de indre listene. Anta også at antall elementer i hver av de indre listene er omtrent det\nsamme som antall lister i den ytre lista. Vi ønsker en funksjon <code>antall_n(lister, navn)</code> som returnerer hvor mange av listene det gitte navnet finnes i. Her er pseudokode for en slik løsning, bestående av to funksjoner, hvor den ene – <code>antall_n()</code> – kaller den andre som heter <code>antall()</code>.\n<pre>\nfunction antall_n(lister, navn):\n    ant ← 0\n    la liste_n gå fra og med første til og med siste element lister:\n        ant ← ant + antall(liste_n, navn) # funksjonen fra psaudokoden\n        # for antall() under, vil gi 0 eller 1\n    returner ant\n\nfunction antall(liste, navn):\n    antall ← 0\n    la n gå fra og med første til og med siste element i liste:\n        hvis n == navn:\n            antall ← antall + 1\n    returner antall\n</pre>\nKompleksiteten til denne løsningen vil være:",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["Θ(n)", "Θ(n log n)", "Θ(n2)", "Θ(n3)"]
  },
  {
    "question": "I stedet for å bruke funksjonen <code>antall()</code> inni funksjonen <code>antall_n</code>, kan vi bruke binærsøk,\ndvs. vi bytter ut <code>ant ← ant + antall(liste_n, navn)</code> i pseudokoen med <code>ant ← ant +\nbin_search(liste_n, navn)</code> hvor det kan antas at <code>bin_search</code> i dette tilfellet returnerer 1\nhvis navn fins i <code>liste_n</code> og 0 hvis det ikke fins.\n<pre>\nfunction antall_n(lister, navn):\n    ant ← 0\n    la liste_n gå fra og med første til og med siste element lister:\n        ant ← ant + antall(liste_n, navn) # funksjonen fra psaudokoden\n        # for antall() under, vil gi 0 eller 1\n    returner ant\n\nfunction antall(liste, navn):\n    antall ← 0\n    la n gå fra og med første til og med siste element i liste:\n        hvis n == navn:\n            antall ← antall + 1\n    returner antall\n</pre>\nKompleksiteten til <code>antall_n</code> vil da bli:",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Θ(n)", "Θ(n log n)", "Θ(n2)", "Θ(n3)"]
  }
]
